韓國藝人係咪真係好窮？

轉自中國知乎網

作者：懶蟲
鏈接：
來源：知乎
著作權歸作者所有。商業轉載請聯繫作者獲得授權，非商業轉載請註明出處。

有一次我看一個T-ara女團現場唱跳表演的一個視頻，突然發現這個女團的隊長戴的耳機跟我的是同款：鐵三角IM50。這耳機我用一兩年了，完全不適合用作唱跳表演啊，聽診器效應嚴重（運動的時候耳機裡全是線材碰撞的咚咚咚的聲音），塞緊了戴久一會兒耳朵會很疼。耳機不貴，三百多塊，相比較一些大陸和港台明星的定制耳返動輒上萬，可以說很寒酸了。就算唱跳型藝人（可能會假唱）不需要專業的耳機，那麼花一兩千買一個佩戴舒適，聽診器效應輕點的耳機，也挺有必要的吧。 （評論有說可能是商演主辦方提供的耳返）

我會看韓國running man。鄧超一集出場費抵劉在石一季不必多說了。我注意到的是宋智孝的家庭情況。智孝姐現在已經三十多歲了，她在韓國演藝圈也活躍了十幾年了，除了拍running man一直在演戲。她還有個弟弟也超過30歲了，令我驚訝的是她們一家四口居然依然居住在一起，而且住的不是高級公寓。因為節目裡她弟弟爆料，說智孝有時候蹲馬桶會開著廁所門看客廳的電視。 。 。這大小不就跟中國常見的平民商品房差不多麼。對比我國的一二三四線女演員，家里基本都有豪宅，有些有弟弟的，弟弟做個啥事都能上熱搜。 。 。某女星4天6KW。 。 。

還是running man，6月10號這期，開頭全員恭喜全昭旻搬家了，由1居室搬到了2居室，但還是小得可憐，不夠放下一個大電視的。小姐姐04年就以演員身份出道了，陸續拍了些劇，加入running man後關注度變高了些，接了些廣告。不過作為國民綜藝的固定人員，才剛剛能租起2居室，可以說很窮了。

韓國的房價可能部分藝人確實負擔不起。看第二季同床異夢，於曉光和秋瓷炫在的時候有一對韓國年輕夫婦，雙方都是演員，孩子好像10歲了，一直住在出租屋裡。拍攝期間夫妻有去看房並準備貸款買房的打算，但是逛了一圈發現買不起。坐在旁邊的秋瓷炫笑而不語，因為秋於夫婦在首爾和北京都各有一套很大的房子。

我還看過一檔韓國的搞笑節目叫尋笑人，這節目真的很搞笑，哪怕有很多梗是韓文梗聽不懂，在字幕解釋下也挺好玩的。春晚上賈玲的小品《女神和女漢子》就是抄襲這綜藝裡某個表演小組的表演形式（但是抄得不怎麼樣）。節目中各個小組競爭壓力很大，每2期就有小組被淘汰，得絞盡腦汁地想新梗。 running man也請節目主要人員上過節目，這些搞笑藝人們非常高興，很直白地向劉在石表示感謝，說要不是劉在石的幫助，他們的節目就快要維持不下去了，搞笑藝人們的生計都成問題。相比之下，國內的喜劇人、喜樂會等節目，用一些老掉牙的段子，還經常打感情牌（明明是搞笑節目為什麼期期都要煽情啊餵），請人氣明星客串，就能賺得盆滿缽翻。可惜的是，尋笑人17年中旬停播了。可能確實是維持不下去了吧。

韓團搵得最多應該都係gd同top，top隊草嗰棟豪宅大撚到

你估似大陸咁好多唔知邊度黎既錢咩
乜都同大陸比真係笑出聲

有錢過你同我先

拍running man嗰7個人(唔計新入嗰兩個)點會窮呀

金鐘國應該好撚有錢

佢仲係Turbo到燒緊錢

宋智考佢唔洗錢姐

肥仔曹世鎬間屋都好撚大喎
仲要望漢江

佢地D樓對比香港算平
係南韓市場唔夠中國市場賺都好正常啫
人口差咁遠